---
title: '钱包机制对比 (to C)'
metaTitle: 'This is the title tag of this page'
metaDescription: '反人性的产品设计，长期来看必死无疑'
---

加密货币钱包本质上是一个「私钥管理器和签名工具」，为了防止私钥丢失，加密钱包还需要对私钥进行备份和恢复。即，加密货币钱包包含了以下 4 个核心流程：

1. 创建钱包：创建私钥，进而推导出钱包地址，并将私钥保管好
2. 签名：用私钥对交易（或消息）进行签名
3. 备份：对私钥进行备份
4. 恢复：使用备份恢复出私钥，进而找回资产

![主流钱包机制对比](<.gitbook/assets/image (1) (1).png>)
